謝霆鋒《潛龍勿用》一歌既意思？

1
貴重財物要好秘密 你就藏在我身
用電話繩箍到頸背敏感
你年年日日
繼續留下我指紋

似描述手提電話。
係財物、有指紋、貼身，關電話繩事。

2
你別移動你好大塵 快用肥皂擦身
就像頸鍊乖乖跟我貼緊
我們明明蜜運
宇宙唯獨我二人

"唯獨我二人"。
講明唔係講既電話，而係講人。
但都某程度反映講者既價值觀：
視伴侶似電話。

對方係自己所擁有，唔係平等，而係被擁有。
"像頸鍊乖乖跟我貼緊"

"你別移動你"
要對方唔好自把自為，連行去邊都要過問。
"好大塵 快用肥皂擦身"
而且用既係無道理既理由。

3
上述可以見得，講者自己係個控制狂。
之後既歌詞就表現呢個控制狂既心態係點：

4
給你精細的血管 給你精美的五官
不等於你需要公開搞試用
（偏要給你給你一顆心躍動）

講者既女友靚。
但覺得，唔可以"公開搞試用"，即係唔可以俾其他人享受女友既美。
甚至暗示，唔應該"公開"？只應該留俾講者一個人享用？

"偏要給你給你一顆心躍動"。
後段甚至有種殺意：
想女友再無躍動既心。
其實可能想女友似靜止既娃娃一樣聽話？

5
給你一柄手槍 不要給你子彈
它會跟你纏綿地溝通

給你一柄手槍 給你一發子彈
不等於要放進誰的胸

手槍係指咩？
我覺得係指女友既身體。
子彈係咩？就係女友既精神、靈魂。

有身體而無靈魂：
"它會跟你纏綿地溝通"。
就只能夠自己同自己既身體溝通，就自己一個人無自己意志咁待住。

"不等於要放進誰的胸"
將子彈放進他人既胸，就係將自己靈魂放入他人既心。
呢句Consistent with前述比喻。

6
給你一對手 不等於要擁啊擁
不要擁抱擁到歇斯底里
做到人人樂用 這是承諾你懂不懂
（誓要人人樂用 有用無用你懂不懂）

"不要擁抱擁到歇斯底里
做到人人樂用"
句式其實係Don't A or B。
即，也不要"做到人人樂用"。

"誓要人人樂用 有用無用你懂不懂"
講者既語言：
如果你係要花心，花心有無用，花心既後果係點，你知唔知？後果你自己負責。
我覺得係一句恐嚇。

4
為何拿甜言蜜語印証你嘴巴有用
別以為長期陪著我會廢掉嘴角武功
為何拿眉頭額角印証你美色有用
記住潛龍勿用 這樣玄妙你懂不懂

頭三句，直白，不講。

潛龍勿用，成語：
隱喻事物發展初期勢頭較好，但較弱小，應小心謹慎，不輕舉妄動。

呢度表達，講者同女友正係喺戀愛初期。
暗示既係：

男方戀愛初期較著緊，幾正常，雖然呢首歌既男主就個性上有d太控制狂。

但女方呢？女方係咪真係戀愛初期，就已經向他人發姣？
定，上述既一切，只係男方既幻想、錯覺，去支持佢自己既控制欲？

5
你像財物要守秘密 你就藏在我心
用甚麼雙手雙腳找你新生
以後閒人就勿近
以後寧願你不是人

呢度又再一次表現：
男方控制狂到心理上病態。

視女方為財物。
要收埋。
無自由。

"用甚麼雙手雙腳找你新生"。
呢度甚至表達一種，對方有手有腳去行動，佢都要質疑。
即暗示，想對方無行動自由，甚至無手無腳都係一種樂見既狀態？

"以後閒人就勿近
以後寧願你不是人"
前句直白。
後句暗示：
如果對方係活人，就會令自己猜忌、難受。
咁，不如，令對方係已死既人？

6
首歌，可以指：講既一個具體既角色。
都可以指，男性喺戀愛，特別係初期，種多見既妒忌心同控制欲。

#

相關：

有無人成日都有感而發？

有無d好聽既歌，d歌詞你覺得有深層意思，但又唔太get到？

你覺得 「從來未愛你綿綿」點解？

《一絲不掛》一歌既意思？

周國賢《當下的力量》既意思？（有無人鍾意New age野？）

潛龍勿用 極待撫慰

用黎嚇鳩佢條女唔好搞3搞4

每次睇人分析歌詞就會諗起

睇作者係邊個。

見到夕爺，我真心覺得，講極都講唔盡佢想表達既意思同境界